報販大聯盟反對全禁電子煙

29/9/2018 12:55
新一份施政報告下月發表, 中學校長會、 資助小學校長會、 津貼小學議會及津貼中學議會, 聯合促請政府, 盡快全面禁止電子煙及其他新煙草產品.
他們指, 電子煙及新煙草產品被宣傳為潮流玩意, 有包括水果及糖果味等過萬種味道, 又設計成仿原子筆、 化妝品或電腦外置記憶體等外形, 針對兒童及青少年口味, 擔心不全面禁止, 會令這類產品會在短時間內攻陷青少年及兒童巿場.
不過, 全港報販大聯盟就指, 掩耳盜鈴式的「全禁」, 只會將煙民推向私煙市場, 並嚴重影響報販業界營商環境, 及剝削消費者的選擇權和保障, 認為更理性務實做法, 是盡快立例規管電子煙及加熱煙產品, 並由持牌零售點和報販在最前線把關.

報販快啲收皮啦，比時代淘汰咗架啦